藍色BNO - 陶傑

英國退歐，各種風聲吹出，BNO持有人或可擁有居英權，而且對於澳洲的移民，將會設關卡：只收留擁有技術專業的人，低技術和無技術的不要。

那麼BNO，會不會也一視同仁，不是個個都有，擁有大學學位、專業資格、通過英文測試，方可擁有居英權。

但是還有一個大漏洞：沒有技術專業、不懂英文，但擁有五十億英鎊以上身家的外國土豪，可不可以用錢來買居留權或國籍？

這就是西方國家在大愛包容、再由左翼政客當權，也不能逃避的問題。本來人權講平等，不應該歧視非技術勞工。德國的女總理更開了先例：只要千舟並舉、膽敢通過地中海，上岸之後自稱難民；哪怕每人一部5G蘋果手機、一身T恤牛仔褲，不懂英文，反西方文化價值觀，也可以成為德國也就是歐洲公民。

英國退出歐盟，導火線就是德國女總理帶頭亂來。本來中東的所謂難民，到了南歐登陸，希臘意大利陽光海灘，氣候比濕冷的英國好得多。德國的基建，也比英國先進，科技發達，在哪裏上岸，就在哪裏留下來好了。但中東難民看荷里活電影長大，英語文化在世界影響巨大，進了歐洲，目的地卻是英國。英國向歐盟百般抗議無效，只有退歐關門。

脫歐之後，英國制定新的移民政策，針對歐洲，將會聯同香港BNO身份問題，一齊處理。要什麼人、不要哪種人，將會帶着歧視性的篩選。

但投資移民，將會是巨大的漏洞。例如中國紅色土豪，表面上是企業大亨，但他當初起家的那一兩桶金，與「黨和國家」有千絲萬縷的關係。表面上是民企老闆，實際上是白手套。巨額資金湧進來，買土地買工廠，英國官員叩頭歡迎，以為製造就業機會、刺激經濟。

哪知道過了幾年，這些外國移民企業家用錢買通當地議員，剪綵加酒會，捐錢加投資，一條財路，像一條地道，暗中挖入政黨的心臟，有如澳洲和紐西蘭，一覺醒來，發現撒豆成兵，連外交部副部長不知有沒有收了錢。若有一天，英國下議院保守黨和工黨聯名動議，強烈要求中國政府出兵統一台灣，以保障台海西太平洋地區穩定，抗衡美國擴張。有此一日，不足為奇。

香港之BNO持有人，有大量藍屍，不加篩選自動放這等人入境，除了為倫敦唐人街的中餐館多帶來一點生意，對英國有何好處？將來這群藍色BNO 在英國會成為耳目，追剿也來了英國尋求政治庇護的黃之鋒。

就這樣沒完沒了、雞犬不寧。英國政府有這種閑工夫，還是缺乏遠大的眼光？畢竟是一個走向沒落的小島，收留太多的閒雜人，即使對中國的「人類命運共同體」投不信任票。

其實岩，BNO 唔可以全收
唯一可以做應該係加大權力，例如延長居留權（3-5年），可以申請任何非資助，非政府工作。

之後就按返本來永居既英文同入息條件轉永居就可以解決以上問題。

___________________________
順便share下個post

[善用區議會大勝成果] 區議員聯合搞公投, 搞泛民及本土初選!!